1. Maybe (Опциональная) монада: Используется для представления вычислений, которые могут не иметь результата. Она помогает избежать исключений NullReference.

2. Исключение (Exception) монада: Используется для обработки исключений в функциональном стиле.

3. Список (List) монада: Используется для представления вычислений, которые могут иметь несколько результатов.

4. Состояние (State) монада: Используется для представления вычислений, которые имеют доступ к некоторому внутреннему состоянию.

5. Контекстная (Reader) монада: Используется для представления вычислений, которые имеют доступ к некоторому внешнему контексту.

6. Письменная (Writer) монада: Используется для представления вычислений, которые, помимо основного результата, производят некоторый дополнительный вывод.

7. Континуация (Continuation) монада: Используется для представления вычислений, которые могут быть прерваны и возобновлены.

8. Асинхронная (Async) монада: Используется для представления асинхронных вычислений.
